【消滅英語，趕絕外媒】林鄭稱英文回應浪費時間 記協促收回言論 (2018-07-04)

林鄭月娥稱用英文回答同樣問題是浪費時間，記協對林鄭的言論極度遺憾，促請她收回相關言論。（影片擷圖）
大紀元訊
2018年07月04日

行政長官林鄭月娥昨早出席行政會議接受記者提問，她在英文傳媒提問時，稱用英文回答同樣問題是浪費時間，日後考慮安排即時傳譯。記協對林鄭的言論極度遺憾，促請她收回相關言論。

林鄭月娥昨日回應英文傳媒提問時，表示自己已經用廣東話回答同樣問題，雖然她有用英文回答問題，但建議未來回答傳媒問題時，安排即時傳譯。（ We'd better arrange simultaneous interpretation for this media standup），又指新聞處處長應考慮更好安排，以免浪費時間重複回答。（The Director of Information Services may consider a better arrangement so that we don't need to waste time）

記協發表聲明，對林鄭的言論極度遺憾。記協表示，香港作為國際城市，英文傳媒和英語報道是讓國際社會了解香港情況的重要媒介，英語亦是香港的法定語言，行政長官對英語提問的輕蔑態度令人無法接受。

對於特首辦隨後澄清，行政長官希望可以回答記者更多問題，強調中問中答、英問英答的安排不會改變。記協強調，英文傳媒及以英語為主要語言的記者，作英文提問有實際需要，絕非浪費時間。他們和華文媒體一樣，肩負監察政府報道事實真相的責任，行政長官假定回應英文提問只等同重覆中文答案，同樣令人失望。

記協期望行政長官和特區政府，重視不同傳媒的提問權利，並促請行政長官收回相關言論，親身澄清特區政府並無貶抑英文傳媒的意圖。◇

以後句句都話冇野好講
唔使問啦

直接改用支那話
其餘廣東話英文問既一律唔撚答

佢自己啲支那話認真普通

林奠我屌你老母呀！

佢老公都係講英文